[認真一問] 其實今次個官咁判係有無判錯

單從法律角度睇係有無判錯?
定係真係有牽強既地方? (例如本身主席判左有效 釋法亦係之後既事 應該無權追究番?)
見佢地其實好似打定輸數咁要求多d時間執野
有無熟法律既巴打講下?

即係有一條入咗嚟

法律好多空間任人講
無話錯唔錯
唔通最高法院有啲大案（例如釋憲）票數5比4 箇4個都判錯？
只係睇夠唔夠說服力

其實今次係個官話係點就點
定係都係有咩陪審團果d 真心唔熟

問題係釋法個part,比中共想點改就點改

依據人大釋法内容，宣誓標準無錯
但幫香港入thoughcrime

事後釋法
玩晒咁囉

老燒：未出判詞唔知

但姚松炎後面加料都dq真係唔知咩理據

未出判詞講經咩

做五毛專業啲啦

係失去法治嘅香港，無論點判都係法律上有理。劉曉波係中國法律上都判得岩架，但係係咪公義先？

1. 中國 讀字高左 令人覺得..........

你覺得無主觀成份

2 唔係政治判決 只針對民主派 點解只dq4件 按佢角度真係要講

宣誓在前 釋法在後

但第二樣既原因唔係因為政府只係提出左要覆核佢地4個 而無覆核其他建制撚 所以就本次呢件案而言只會dq 4個?如果想要dq其他人應該要再告? 定係可以係同一件案入面dq埋其他人?

唔係

接4條友 話 今次政府

Just to discuss:

1. Unlike last time, this time Au J refers to the NPC's decision.

2. Decision had already been made by the president of the LegCo. The judgment infringes the separation of power.

3. I don't think his "objective test" is really an objective one. Even it is, the standard is ambiguous.

其實個釋法係追朔至97年

如果識玩，有機會可以dq返晒長毛之前啲任期，要佢嘔返晒咁多年人工出黎，真係破產都唔掂

呢個關檢控事啫
係屌都屌猿國強啦下話關法院咩事

其實出咗 不如你專業啲啦

如果要上訴的話 其實係咪第二點先係最有爭議性既地方?

唔係
係4條友話政府今次有政治成份 先告佢地

理論上 呢個法官 可以答無須考慮或其他答法

佢用呢種只dq4件 證明無政治因素

佢自己身係最無邏輯 同 幫緊政治說話

DQ唔到長毛之前啲任期:
《立法會條例》 第73條
(1)選民或律政司司長可針對任何以議員身分行事或聲稱有權以該身分行事的人，以該人已喪失以該身分行事的資格為理由，在原訟法庭提出法律程序。
(2)本條所指的法律程序，不得在自有關的人以議員身分行事或聲稱有權以該身分行事的日期起計的6個月後提出。

重點唔係法律角度睇有無判錯

而係借呢件事暴露咗釋法嘅恐怖

咁其實係咪可以用呢個為理由去指呢個官有偏頗 無私顯有私?

皇帝話隻鹿係馬 咁縣官判隻鹿係鹿岩定判隻鹿係馬岩？

阿猿國強檢控淨係告呢四個佢咪判呢四個囉
你話佢偏私都等阿猿生告埋D保皇黨但得保皇冇事先啦

唔係點解只判佢呢4個

是佢講
政府真係有政府因素就告埋其他民主派 呢句judgement 的根據到底邊到來

個官唔係話一定無政治考慮
而係佢地想以政治檢控為因申請取消審訊
佢地有責任舉證 有充份理由證明係政治檢控
判辭話佢地論點唔夠充份
唔係話一定無政治考慮
係burden of proof既問題

自

所以其實政府呢步走得好靚 玩法例玩得好好? 將個人數拿捏得好準同埋無太多空位比人入
就算他日去告建制派
都可以用誠心嚴格宣誓 但係不小心讀誓詞時有錯黎推甩? 就算dq一兩個建制都係無所謂 因為有資源同你互耗

判得咁嚴好難甩
建制真係俾人檢控都好大機會出事
不過佢地怕咩

連登仔
不如一齊睇下區官判詞先 報紙佬始終係總結緊：

利申 睇緊

冇錯 因為莫須有

20. Although the courts in Hong Kong are authorised by BL158(2) and (3) to interpret provisions of the BL in adjudicating cases, the NPCSC has the final power of interpretation of the BL as provided under BL158(1) and (3) and Article 67(4) of the Constitution of the People’s Republic of China. An interpretation made by the NPCSC is binding on all the courts of Hong Kong, and the courts are under a duty to follow it. This has been well recognised by the Court of Final Appeal in Director of Immigration v Chong Fung Yuen (2001) 4 HKCFAR 211

你貼份上年嘅做乜？

even unreasonable
rule of law

自膠 補link

一直個問題都係點解班仆街可以隨便釋法？

Binding on all courts of HKSAR

法律唔係黑與白
判a同判b都可以搵到理由

呢d係法院自己選
法律專業等於文字專業

佢跟足猿蟈強啲points，重有乜好講

羅冠一次過冇問題喎

根本基本法就有個bug，大陸嗰邊發覺高等法院判決唔對路，就可以釋法去令政府响上訴至終審得到唔同嘅判決

單單係呢個bug，就可以令所有不利中共或者政府嘅判決推翻

完

佢有加料

但係主席係俾佢一take ok

所以就番番之前討論既
究竟法院可唔可以推翻主席既決定

以我所知高等法院啲案好似係有陪審團
個裁決好似係由大比數5：2（唔肯定）而定
即係完全唔關個官事
個七條蛋散係社會入面隨機抽既大學生
個七個人其實係咪都反映左全港係大部份人都想dq?(我覺得唔係）
咁即係咁岩抽到七個on9 ?

有無人答到我

癡線 JR係civil case 無Jury陪審
第一審就係原訟庭審 法官得一個人
你上面講既野同呢單case完全無關係

刑事或者某啲民事案件先有陪審團

[edit]

睇判詞同實際情況 其實長毛小麗姚松炎按照釋法個原則係點都死
羅冠聰相對地係主觀成份比較重 但係個官係判詞都寫左

'Eighth, the court adopts an objective test in determining this question. In other words, the court would determine whether the manner and way in which an oath taker takes the LegCo Oath when assessed and viewed objectively is compliant with the legal requirements and whether the said manner and way is carried out intentionally or wilfully. '

其實錯不在官 重點係釋法既影響可以好大

司法覆核唔會有陪審團，如果有，新聞一早有報。

即係呢單算係民事？ 控方係邊個真係唔多熟呢啲野

最錯係釋法, 夾硬改左法例

法官無權決定法例是否合理, 只能依條例判決

有冇判錯都好，總知就算上訴到終審法得咗都會畀支那釋法搞掂。
疊埋心水諗辦法移民好過

JR係無刑事的 嚴格黎講無控方

依家單Case全寫係 Chief Executive of the HKSAR and Secretary for Justice v. President of the Legislative Council and others (四個interested parties aka 四個DQ左既立法會議員)

行政長官同律政司司長入稟要求法庭頌令將立法會主席准許/承認四位議員宣誓有放既決定無效法

CE同SJ就係原告人 英文係Plaintiffs
President of LegCo同四位議員係答辯人Defendants

官判係冇錯
但呢條法例迫個官要用感覺去判就人為咗
加上當選後先玩釋法去追究
白痴都知佢地明針對

正路改法例都唔會搞追訴時效
即係直頭追訴到97回歸前都任佢講

利申：鳩估

仲以為係政府告就當刑事
太無知啦我
咁行政長官同律政師師長一早估到判決啦當民事無陪審如果唔係都唔會入稟
個官應該都係佢地自己人

點會一早知判決當民事 喂巴打民事同刑事唔係當就話係架喎屌
同埋真係尊重法庭既 我地唔會評論法官係邊個邊個朋友邊到邊到既人
當然每個老爺都有自己對某件事既睇法 但係佢既工作就係用法律文字合法地表達佢對個件事既睇法
講多樣啦，主審法官叫區慶祥，做法官之前係公民黨既，被委任之前退左黨，唔好再戇鳩鳩問點解要退黨喇

呢份係今年
不過只係press summary
唔係判詞
判詞有八份 上面已經有人貼咗

高質post lm

共產黨話岩就岩架啦

釋左法連宣誓都要睇intention可以點判？下級法院一般唔敢推翻釋法決定，睇下CFA點判啦，不過根據近年既經驗CFA應該唔敢再挑戰NPCSC

多餘啦
要擺上庭就已經錯啦
司法干預立法

上訴到終審, 要求陪審團
jury nullification有無得搞

唔係刑事case
司法覆核無陪審團

無 CA同CFA已經係合議庭

其實可唔可以理解做釋法後變相令個官要有判斷佢係咪莊嚴令個官更難做

點解判係要跟釋法黎判，明明宣誓之時，係釋法之前

唔知點解d判詞好大陸feel
剩係聽tvb新聞好似個官好強調自己係客觀
話4個議員的行為客觀地反映出點點點
所謂客觀地其實咪又係個官主觀的決定

釋法係解釋法例
唔係改變法例
所以要追的話可以追到有呢條法例的時候
咁其實7警d人工有冇追返

今次單case可以咁理解 上面都quote左段判詞 有講佣佢係用咩test判斷 其實呢樣野上庭拗過 Martin Lee問個官基於呢單案既複雜程度同重要性 可唔可以要求法庭用刑事案先用得既Burden of proof做舉證原則 但係Johnny Mok反對 話呢單係民事 用Standard of proof已經足夠 最後官揀左後者

你咁講就你柒
不嬲用呢個term
英國判詞都成日講objective test

咁即係佢釋法一個人已經係非法集結，隨時拉你入你都得？

非法集結唔係基本法, 係本地刑法
人大只能解釋基本法

agger 巴打法律撚？

其實有冇條例話宣誓只可以一次
劉小麗第二次宣誓有效既話，個官覺得佢第一次係fail，唔代表第二次係pass唔到？

非法集結寫到咁清楚，點釋？

重有，釋法只係解釋基本法咋……

咁23條立法，就算佢寫得幾鬆都好，佢要做你，就點都死？

樓上好多巴打理解錯，其實基本法既釋法權只係解釋《基本法》呢本書仔
本地法例解釋權係本地各級法庭手上 當然上級法院係有legal binding呢回事

23條係叫你特區自行立法
立法之後咪一樣係本地刑法

問得呢個問題都有d問題
首先，時序上唔啱好多巴打講左。
第二，點撚野叫真誠宣誓？條尺點定？根本係d主觀嘅字眼不應該係法律條文內存在。
所以點判都唔會啱

釋法釋左話只能有一次宣誓，否則就係違犯基本法104對宣誓既定義
NPCSC講明呢樣權力可trace back 去1 July 1997 個追塑權就係咁樣出現

即係就算擺到明係違反基本法，只要冇人JR就冇事？

基本法同普通法唔可以並存

係基本法既體制下講法治精神係荒謬。 係得d law撚先成日話尊重法治

要告埋既黃定光一定都會dq
只係而家政府做下show 1換6都費事

係
不過，讀錯字就唔真誠？好難講得通

返去區官講既問題'the intentionality' 上排法庭reject左長洲覆核王覆核CY宣誓既JR leave 法庭講既原因都係話689非有心漏讀香港兩隻字

釋法第三項:
（三）宣誓人拒絕宣誓，即喪失就任該條所列相應公職的資格。宣誓人故意宣讀與法定誓言不一致的誓言或者以任何不真誠、不莊重的方式宣誓，也屬於拒絕宣誓，所作宣誓無效，宣誓人即喪失就任該條所列相應公職的資格。

的確無講明唔可以再宣誓。而上面第三條可以理解為 "如果宣誓人並非故意/不真誠等原因而進行二次宣誓, 只要二次宣誓合乎要求, 都係可以接受"

可以咁講 基本法既憲制同香港本地法律既淵源係完全唔同 兩者銜接上有問題

作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結

假設真係有得釋
呢段都有排釋啦

巴打……
都話釋法唔係釋本地法律…

同埋睇本地法律唔用中文架

我想問如果(只係如果)被dq嘅人士再次被選入立法會, 因此再次要面對相同形式嘅宣誓, 咁會唔會引用返上一次被dq嘅理由, 唔比佢宣誓?定係一單還一單?

其實按照上面咁諗, 咁姐係去選都冇意思。定還是入閘出選都唔容許, 令上述事件根本唔會發生?

利申乜都唔識

但係樓上話3人變一人
阿拉伯數目字都可以改變意義？

我就係唔知

就係睇過十九講呢d，人地美國很多憲法又修正又盛，點知呢本基本法所謂條文意思可以話解就解，仲要追到立法之初

死囚的律師反應很快，馬上大叫：我的當事人已經被執行了死刑，現在，他可以走出監獄！
幸運的死囚被帶回囚室，律師替他上訴。案子打到上議院，大法官研究一番，無奈同意：不錯，問吊（ To be hanged）這句話，原意確是要死囚死亡，但這句話的詞義有限，沒有清楚說明「問吊至死」的結果。死囚確實已經執行過一次死刑，但處決的行動失敗了，責在監獄的一方，在技術上，死囚已經接受過「問吊」的懲罰，問吊不死，被告已是自由身，可以無罪釋放。監獄長和檢控官，只有眼巴巴看這個像中了六合彩頭獎的死囚走出監獄。從此，死刑法例再補充了一句：「直至你氣絕為止」。處決即使一次烏龍，也可以再吊、三吊，直到處決完滿。
英國人嚴格遵守遊戲規則，不會輸打贏要，不會橫蠻亂來，英式的普通法垂範世人，這樣的國家，是理性的優等民族。

如果我咪話假設真係有得釋
中學果陣個呀sir話中國的法律好on9
唔係因為你犯法所以拉你
而係因為想拉你而改變法律

歐官之前評價好似幾好？

不如話俾支那揸住隻手判

要人入稟啦呢層就，如果按今日呢個case既precedent去睇 屌我都唔知個官會點睇

正常係唔會的 不過依家佢地立場書過唔過到都成問題
係梁天琦同陳浩天單case未判之前 選舉主任（其實即係民政事務專員）有權選擇相信與不相信參選人係真誠擁護基本法 單係呢個理由 羅劉姚已經唔洗選

未必唔得
佢解釋1人即係3人都吹佢唔脹
反正都係任佢講

平行時空咁講, 我認為如果無釋法
當日個官分分鐘連梁游都唔會DQ
因為個人認為BL79 本身就係inclusive
民選議員DQ本身要有相當高門檻,
唔宣誓最多根據議事規則唔俾開會/投票, 但仍然有議員資格(及其entitle的權利/利益)

會 梁天琦已經係咁

咁撚屈

受過training我答你唔到如果同假設呢個問題
但係中國刑法本身係第二套極度複雜既體系 當年寫paper寫得就黎想死

明白。我都係諗緊選舉主任會唔會或者可唔可以引用法庭判決ban入閘

歷史無如果 梁游單case 區官都話刻意地唔按釋法內容審理 政府內部聲音都好清楚勝算有幾大 所以一直拖住人大叫佢地唔好插手

頭盔：最後個句真係聽政府既朋友講

燒同擁護內容又兩樣野黎既…

想問以後一個無政黨素人選立法會，
選舉主任係咪可以因為佢網上屌過兩句共狗就唔俾佢選？

共產黨同中華人民共和國legally speaking係咪兩個concept?

而家情況係政府想點玩就點玩，一句"我覺得..."就可以唔俾你選

暫時按呢幾次case內容同釋法條文係應該唔會（屌真係唔敢答實你）
因為按ODO 拒絕履行誓言係另外有後果既 唔應該係swear-in個下決定佢係咪真誠執行誓言

佢唔引仲好D 佢引左咪仲易比人JR
legally speaking 其實引同唔引上到庭都係要由頭打過

無睇過雙方affirmation同submission唔敢評論 牌面上係既 但係之前我地都預羅冠聰仲有少少機會贏 都一樣係輸 （賽前已經預到劉梁姚輸硬）同埋你唔擔保人大會唔會又釋法架嘛屌

其實我覺得鄭松泰都一定死梗

段章取義
國字唔係dq主因，睇清楚唔刻

好多人感情用事

呢個真係灰色地帶到… common law係 不過中國行soviet law PRC同CCP係咪兩樣我真係答你唔到

多謝安柒洛提巴
學到好多野

3分1仲有
但有人JR佢宣誓

唔好咁講 其實呢D好多係基本法律知識黎 自己都未學滿師 深既我真係無資格答大家 出面好多人會emotional地或者用commons senses去評價法庭既判決 但係我到依家都記得學師個陣師傅講既第一句 法律唔係常識 如果常識可以解決問題架話 咁呢個社會根本唔需要法律

用英國國會個角度睇 佢個講法係最無事
如果想當年梁游用呢招架話 今日唔會咁多事發生

利申 唔係blame the victims 純議事論事

個官係根據事後釋法 即係匪黨所慣用之秋後算帳嚟判
完全係無法無天 呢點無人會服

有梁游同釋法先阿嘛

但冇理由單憑一個“國“字就推論出咁多野掛
唔通藍色的窗簾又可以話客觀地反映出作者感到好憂愁

自交比共產黨依刻，法治已經完左

我上面講左樣野 如果普通人諗到 咁就唔洗法律啦

最慘係好多香港人都沉醉係呢個法治社會

人大a.k.a 中共，有完全無制約權力

雖然仆街
但拉埋佢陪葬其實我好心涼

有人入左佢稟架啦

但係普通人唔明的法律又有咩意義
即係呢條法例會影響到普通市民
但係普通市民理解唔到條法例就要受條法例影響/限制
咁好似唔係好事

其實同樣係誓詞問題 政府一個都唔告保皇
呢點唔可以拎黎話係政治控告做辯駁理由？

利申淨係識好少法律

法律、政治本身就唔係為左比commoner去明白，英國代議政制發展其中一個主張都係話等民眾去選一班精英代表佢地議政 人類發展從來都係崇優排劣 而歷史又真係證明出大量普通人癡埋一齊只會令社會越黎越亂

亦都係因為咁
所以令法律只係有錢人的工具

但香港的法律明顯係政府/共產黨的工具

所以有市民入稟要求DQ班建制派 但係市民唔係政府 政府係有executive privilege要求法庭加快處理佢既case 唔好問點解 因為common law本身係保障君權而演化而成

你有冇申請過
或者識人申請過

yes
普通法精神係要合乎 common sense
但唔係根據／順從 common knowledge / common reasoning

事實上common law既法律同大陸法既法典都係為保障主權/君權而生 學者講個d咩制約政府阿 乜乜叉叉 個d假既 理論上應該係咁 但實際上絕對唔係咁

我覺得最好的約束力就係民主

大陸法係保護主權君權就唔會有違憲審查啦

其實點解比人炒要還人工

民主係nothing more than check and balance Churchill講得岩既 民主始終係人類歷史入面最偉大既制度

制約可以橫向制約 即係分權約束
但垂直約束 即係選舉政治／直接民主／多數暴政 我一向極有保留
所以司法係少數人可以置喙之地 亦屬精英之把關 余樂見之

法律淵源 Common law一樣有JR

有邏輯問題
法庭可能有權判決個宣誓有冇問題
可以DQ個宣誓
但法庭似乎冇權DQ十幾萬個選民嘅選擇
個宣誓DQ咗
亦冇明文話唔可以再宣誓過
如果十幾萬個選民每人都個別入紙司法復核佢地有冇被侵犯選民權利
十幾廿萬個復核法庭長開24小時OT都復核十年

果時大口狗直頭話政府唔應該挑戰立法會主席憲制地位tim
釋法之後即刻收口

無、依據釋法

我最想知7警案有冇追人工

所見略同
近呢幾年識多左政商法律既人士 但係最精英始終都係法律界 其中有D有頭有面既師傅對政商界其實係嗤之以鼻 完全睇唔起佢地

好似可以合埋一次過處理

呢部份Police Force Order另有制訂 未正式定罪係照有糧出 唔會追返 想當年就係有件停職既幫辦停職照出糧 仲比佢考埋個律師牌返黎…

第一樣你會見老爺黑撚晒塊面
法官都係人黎 佢心情唔好 大家無好日子過

咁好正wo
自己做錯野仲有糧出又唔洗做

可唔可以司法覆核蔣麗芸啲難聽國語有辱國體

英國無 得美國有

唉屌 講開呢樣 其實係因為香港依家個政制半英半美咁先有D咁戇鳩鳩要還糧既問題出現

諗起胡定郁
退休咁濟會計師公會先調查完釘佢牌
好黑色幽默

自從有歐洲人權法案之後都有喇 呢個亦都係英國司法界好想脫得成歐既原因

警廉衝突之後 香港政府係極力保護警隊架嘛 （某部份原因為左保障警隊執法權）

同拖舟當年退休比人停賽一樣

啊！你話梁游係唔啱，一陣講獨黑社會找來起你底，批鬥你呀！

其實我都覺得唔宣誓 = 喪失議員資格呢個條例係侵犯被選舉權
議員拒絕宣誓, 但唔等同可以disqualify 佢響選舉當中合法獲得既選票
最多只能處於未完成宣誓狀態, 政府更唔可以宣佈議席懸空, 進行補選
英國新芬黨選MP都係唔宣誓架啦, 但唔等如英國可以宣佈重選北愛選區
因為大家都知再選都係新芬黨羸, 會再唔宣誓, 呢種係政治表態
英國唔敢搞佢地

咁呢個唔清楚 不過一向都唔太鍾意英美法系統
判例可以拘束其他法官 而唔跟成文法令審判太恣意

同勞工法嗰啲有冇衝突
利申乜都唔識

係 當然可以同法庭申請redeem 法官覺得合理會用desecration批比你既

btw 英國下議院宣誓前 議長係會讀呢段聲明提醒所有Members

香港繼承左西敏制呢個宣誓方法 但係無考慮到自己既政制越黎越美式三權分立 所以就出現左要還糧呢D戇鳩野

我又唔覺 DQ議員唔代表選民唔可以投票
係因為議員既行為令自己失去議員既資格 而唔係法例直接否定議員既資格 最多都係話侵犯議員既被選舉權

俗啲講 到你起咗朵 你可以推翻前人（委婉地、圓滑地）

無 立法會議員同政府唔係雇傭關係 但係議員同議助就係啦

留意返 好多成功嘅政治家會被頒授榮譽法律博士 咁代表乜呢？

Malone v Metropolitan Police Commissioner [1979]
Sir Robert Megarry 既睇法 法官不宜以立法者自居創立法律上沒成的權利，除非係無法可依或者時代變遷既前題下，先可以作出逐少逐少既改變

嘻嘻嘻 大家明啦

行政管理委員會決定 但係有D情況係衡平法到係可以拎到濟助既

呢個advantage大到...政府用公數 議員用自己錢 點玩呀

政府咪有錢佬

已有案例而如果適用點解唔可以引用

頭先比錯link 應該係呢段 1:18開始

幾百個案例 每個案例幾百頁 一句英文幾行咁長 狗強同你睇晒？

第一 頭先講過下 上級法院制約下級法院既問題
第二 其實代表大律師係需要向法庭呈上所有相關法律原則同案例等法官決定邊一邊既理據正確
大律師既作用其實唔係「打贏」單case 而係協助法官得出正確既法律觀點

你根據乜嘢話佢鳩判

你識睇咩

咁你想法官點判先好
freestyle？

英文既法律明詞普通人無讀過應該唔會明
之前我翻譯D案例搵個美國NATIVE出世既同學都睇唔明D名詞 UNDER THE LAW OF WALL 好似呢個字咁(唔記得有無記錯)

Lihkg做乜撚野事

你個point 就係得「民選」
人民至上最好嘅話 文革時代就最好

我岩岩讀個陣都係 Contract個堆doctrine真係逐隻逐隻字去查
仲要英美法系有唔同俚語 Mr. Chief Justice and may please the court 呢句聽到班英國佬R晒頭

個個讀醫

民唔民選同今次判dq嘅理據有咩關係

利申先唔係讀法律 只係用logic諗

其實點解唔理智？
明明問題係在於「忽略宣誓」之後引發嘅「所謂䆁法」（我自己不嬲覺得係加料）

以前「忽略宣誓」係無人理，最多咪重新宣誓，自從梁游案例，無得重新宣誓。

你嗰「所以」所暗示嘅因果關係喺邊

"議員既行為令自己失去議員既資格" 依一點其實有問題
議員作出宣誓行為之後先釋法(改法)去隊佢
即係你前日返工遲到
本來扣人工算數
今日突然公司改例即炒你魷魚再要回返之前薪水
咁合理咩?
法庭如果唔考慮公義就會變成獨裁機構
咁係好危險

係
法律係唔應該溯及既往(但只限民主法治國家)

釋法無創立新法……上面講咗
例如終審庭法官自行詮釋 咁都一定係案發之後審理過程中去詮釋架啦 咁叫追溯咩？

呢樣好主觀

對比前幾次釋法 今次係僭建多左好多野呢樣真

我就始終認為可以DQ一個議員既,只有議員同選民
就算梁游都好,我認為今次絕對係司法踩左過界

如果理據不足 法庭有權拒絕批出覆核許可

我想問選民喺程序上有冇得dq議員?

有

佢可以反對即
之前有幾單都係咁,司法都係唔干預架

今次呢4個仲係立法會主席決定左認數喎
你而家話佢4個唔係議員唔係干預立法會主席決定?

入稟狀：quash the President's decision.
梁游單case同釋法set左呢個權係法官手上 立法會主席無權認數
上面寫過喇

做法上係咪好似政府咁, JR?

係 亦都有人做左 排緊期

唔會改變干預左主席決定既事實架

但係合左法阿嘛

Leung Kwok Hung v. President of Legislative Council係第二個legal principle 梁游單case翟紹唐同潘熙都係用呢個case做ground去證明主席決定立法會內部事務既權利得到認可 但係法庭話呢兩單野無關連 唔可以應用係DQ案入面

所以唔好以爲建制／中共唔識法律

合法係另一回事啦
我只係話干預唔干預即

而家踢波，突然話你地球隊一路射緊個龍門都係你自己隊嘅 (指俾人搬龍門)，仲要追朔至N年前，仲要嘔返晒咁多年所入過嘅波計返落人地度。

一向都覺得上到個D位既人蠢極有限
就算佢地唔識身邊都大部人識

好撚現實既就係 法律話無問題就會變成無問題 政治問題只能夠政治解決 係民主社會國會可以改過條law 香港？諗下好啦

Johnny Mok打呢啲好勁架

議員係基本法一部分

點會唔關司法事？

事實佢地個邊好多叻人 係真係精英個種 至少佢地有樣共通點係記性好 認人又係過目不忘

今次好明顯係僭建啦

最多個官好主觀
所以我覺得有得打，但係打到2047

難得嘅認真Post
真係學到嘢

不過想問一問
假設
上訴至終審法院
終院推翻高院決定
咁人大又有無權再釋法去再推翻終院？

人大係整個司法行政立法係最高層

只係唔直接出手

China is cancer

釋左法梗冇錯架

我唔會怪個官

屌

合法同合理係兩回事

區官係前公民黨員
btw 唔好再誤寫「歐」 尊重返

點解你會覺得判人果個係冇罪

因為佢覺得法官係至高無上唔會有政治立場

我記得年頭 歐慶祥 審梁振英宣誓做特首時漏讀香港兩字，話個覆核人唔應該釋法後先去提出覆核亦表明04年梁國雄宣誓案法官已經表明立法會宣誓無規定態度，但今次DQ就引用釋法後宣誓需要莊重嘅條文。咁引申落去長毛、教主都應該十年前就被DQ

根據納粹法判人死刑監禁個法官Franz，最後比紐院判左有罪終身監禁

個官都係照跟人大釋左既法去判
好難話佢判錯 人大釋法咁撚含糊

引申落去可以清洗哂立法會

第一個大是大非認真post

好撚感動

會唔會關時限問題

時限法律上並無條例。而且釋法未必萬能莊豐源居留權一案。
終院並認為，案件不涉及中央管理的事，或中央與特區的關係，完全屬於特區政府管轄範圍內的事務，故無須提請人大釋法。

係以前曾鈺成太好人

含撚啦五毛

應該講佢八面玲瓏

佢唔想選特首你估會咁順攤咩 嘻

新1三陽大閘蟹二噁英超標 官指已獲"自己國家"證書應可免責 判定無罪

好像呢個官露底一樣
一大堆法官 判決果陣 不斷露底
(自己思想，價值觀)

赤化是好嚴重

唔係話理據有問題
是種答法，用語 已經講左呢堆人思想已經赤化

咁樣
點解一個做緊既議員要犯法兼3分2議員支持擺免先可以兜佢走先

其實有樣野唔明，既然有得追溯。
咁點解判決範圍只限今屆?
好似長毛咁DQ得入就唔只衰今屆，
DQ埋之前咪唔只嘔今屆人工?
告之前宣誓兩次果d，咪要嘔足四年?
冇記錯，有人告689就因為689差唔多任滿，
就連立案唔立唔到，連訴訟費都輸埋。
想問條例係咪只適用於應屆?

又真係冇